/*
Title: Git
Sort: 2
*/ 

#### Membersihkan Repo

Menghapus total file dari repository:
```
git filter-branch --force --index-filter 'git rm --cached --ignore-unmatch pd
m_7_fk-column-name-setting.png' --prune-empty --tag-name-filter cat -- --all
```

Dan di sisi klien:
```
git fetch --all
git reset --hard origin/master
```

#### Meng-undo commit
Misalnya kita melakukan commit, eh ada file kebawa yg seharusnya tidak masuk. Posisi sudah keburu di-push. Jangan panik. Caranya begini:

Kembalikan commit ke posisi HEAD-1, keadaan staging.
```
git reset --soft HEAD^ 
```
Kemudian reset file yg tidak diinginkan agar gak kebawa commit:
```
git reset HEAD path/to/unwanted_file
```
Kemudian commit lagi, bahkan pesan commit lama bisa dipakai ulang:
```
git commit -c ORIG_HEAD  
```
Timpa commit di repo:
```
git push origin master -f
```
INGAT: pastikan saat menimpa tadi, yang lain belum melakukan apa-apa terhadap commit terakhir. Misalnya pull dan melakukan update/push. Nanti kacau.


#### Tagging

Menambahkan tag pada suatu commit:
```
git tag -a v0.0.1 -m "First release"
```
Menampilkan:
```
git show v0.0.1
```
Kalau kelewat nge-tag misal
```
$ git log --pretty=oneline
15027957951b64cf874c3557a0f3547bd83b3ff6 Merge branch 'experiment'
a6b4c97498bd301d84096da251c98a07c7723e65 memulai modul laporan backend
0d52aaab4479697da7686c15f77a3d64d9165190 finishing download excel laporan
6d52a271eda8725415634dd79daabbc4d9b6008e Merge branch 'laporan'
0b7434d86859cc7b8c3d5e1dddfed66ff742fcbc menambah download pdf
4682c3261057305bdd616e23b64b0857d832627b fix bug laporan
166ae0c4d3f420721acbb115cc33848dfcc2121a mulai modul chart front end
9fceb02d0ae598e95dc970b74767f19372d61af8 updated rakefile
964f16d36dfccde844893cac5b347e7b3d44abbc commit the todo
8a5cbc430f1a9c3d00faaeffd07798508422908a updated readme
```
Kita ceritanya harus nge-tag fix bug laporan sebagai versi finish aplikasi
sampai fitur laporan. Maka caranya kutip sedikit kode checksum commitnya (4682c326):
```
git tag -a v1.2.0 -m "Versi laporan selesai" 4682c326
```
Referensi: https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Basics-Tagging

#### Branching

Membuat branch
```
git branch feat/tab
```
Menghapus branch
```
git branch -D TabExperiment
```
Pindah ke branch yang dimaksud
```
git checkout feat/tab
```
Kembali ke branch utama:
```
git checkout master
```
Menggabungkan suatu branch ke master:
```
git merge feat/tab
```

Referensi:
-  Pemahaman branching https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Branching-Branches-in-a-Nutshell
-  Penamaan branch http://stackoverflow.com/questions/273695/git-branch-naming-best-practices

